何啟明入勞福局，立法會就冇機會有兩個何啟明(九龍東工聯會&九龍西民協)了。。。。。。

何啟明 （1985年1月6日－）
工聯會成員，勞工及福利局副局長
前香港立法會議員（勞工界），落選觀塘區議會議員（栢雅 2012年—2019年）

何啟明（1988年9月18日－）
民協副主席，深水埗區議員（南昌東 2016年—2023年）

何啟明 Ho Kai Ming Kalvin
46分鐘 ·
#企係工人對面嘅工賊會竟然可以做勞福局副局長
#選輸咗區議會被市民放棄嘅議員轉個身又可以加入政府
#好啦而家仲臨陣退縮放棄埋九東街坊
#btw各位五毛小粉紅唔好like錯
#我係民協何啟明
#五大訴求 #缺一不可
#光復香港 #時代革命

牙強咁撚好打，去超區拍琼子啦
乜乜羽返九東跟牙盛隊啦

民建聯劉國勳以去屆立法會選舉為例，指勞工界的工聯會何啟明及「超區」的民協何啟明如一同參與地區直選會出現「撞名」情況。工聯會麥美娟亦指何啟明（工聯會）對「撞名」十分困擾，「何啟明」即使身穿工聯會服裝仍會被當作民協何啟明，認為刪去黨徽及人像影響選舉公平性。

何啟明：何啟明議員，立即離開會議廳！
保安：
何啟明：
何啟明：
何啟明：
何啟明：

可考慮賣旗團體
六月六日 (星期六) 九龍區 民社服務中心有限公司
民協分身

六月六日 (星期六) 香港區 香港愛滋病基金會有限公司
六月六日 (星期六) 新界區 新界青聯發展基金會有限公司
紅底，BYE

有啲似樣

宜家先知有兩個
頭先睇新聞仲以為民協個件投左共

屌佢老母呢條閪人都做到官

陳岳鵬33做副局 仲後生

ching 到時再開post提

本身想投佢，佢應承我捉放針狗

N賓？

香港沙士 柒頭皮

鄧家彪九東執雞

陸頌雄則稱「留個懸念給大家，never say never」。

工聯會票源集中，來自其他政治光譜票數較少，得票多為「組織票」，誰出選分別不大。

街坊冇再認錯
民協何啟明：邊有副局長企街站呀？

對於政府上周委任「另一何啟明」出任勞福局副局，他指政府的目的是要向公務員立威，「都唔係用人唯才、用人唯親咁簡單，話俾你班AO（政務主任）聽：『我要個聽話嘅人，唔係要個叻人，邊個有異心就唔該你離開。』你要反就唔該唔好諗住升。」

坊間經常將民協與工聯會的「何啟明」混淆。民協的何啟明坦言之前擺街站時不時被市民認錯，「可能佢哋係九東居民啦，又或者成日聽電台睇電視，聽到『嗰個何啟明』。」他指最經典一次是曾被記者「點錯相」，「試過有記者打俾我，問我港獨立場。我話其實可以討論呀，點解唔可以討論？佢問我呢個真係你立場？」時至今日是否有人仍將二人混淆？何啟明打趣說道：「冇啦，（工聯會何啟明）做咗副局長就冇啦，邊有副局長企街站呀？企街站就唔會係副局長。」

被問及如何評價「另一位何啟明」，何啟明剛調侃對方是建制派中少數擁有「真學歷」的人，「佢中大哲學（學士畢業）㗎，可能已經係工聯會入面最有料嗰個。」

同意有約束力初選 籲選民投票要突破
立法會換屆選舉9月開鑼，民主派在九龍西的目標是在六席中取得四席，民協何啟明亦正積極考慮出選該區。民主派擬先在7月舉行初選，但卻被網民批評九龍西、九龍東及港島區的初選無約束力。何啟明表明支持有約束力的初選，又認為初選結果「出爐」後的參選名單應一同進行選舉工程，「今次選舉唔再係分路線，大家都明白係要集中一齊對抗極權，反而係要諗點突破比例代表制中最難搞嘅配票。」他指根據去年區選結果，建制派在九龍西共取得逾16萬票，有機會透過「完美配票」取得三席，認為民主派支持者亦要在投票思維中「突破」，確保票數平均分佈在民主派候選人身上。

九龍西升幅為五區中最高，由53.5萬人增至60萬人，其中在18至35歲選民人數增幅更達28.16%，共有13.2萬人。何啟明坦言希望爭取年輕選民的支持，他指現時局勢已不同，面對強權打壓，大家都應該走出來抗爭﹐「唔係睇咩黨派，而睇係嗰個人會唔會走出嚟抗爭。」

2016年立法會選舉在雨傘運動後，今屆立法會選舉則在反送中浪潮中，加上《國歌法》及「港版國安法」將先後在港立法實施，何啟明坦言四年後的敵人已由香港政府演變為中共極權，港人的反抗模式亦漸漸變成「打持久戰」。他認為香港人已經幾近絕望，無法再依靠政府，必須想方法自救，「其實黃色經濟圈、請手足、請政治犯已經係咁。」生活如是，議會亦如是，「35+之後咪炒陳維安（立法會秘書長）囉，換哂立法會保安做手足囉，換返啲正常法律顧問。35+後係做到喎，起碼順氣啲先。」